\section{順解析の高速化}

\subsection{高速化の対象とする計算部分}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

      %% \begin{tikzpicture}
      %%   \draw (0,0)--(1,1);
      %%   %ここにTikZのコマンドを記述します。
      %% \end{tikzpicture}
  SS~法では非線形連立方程式$\m{A}(\omega)\{\psi\}=0$の固有値を得るために，\underline{$\m{A}(z)^{-1}\m{V}$}を含む関数を積分する．

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~計算量$\mathcal{O}(N^3)$

    \begin{itembox}[c]{SS法を用いたバンド解析のアルゴリズム}
      \begin{minipage}{0.35\hsize}
        \begin{algorithmic}                  
          \FOR{{\color{red}$i=1$ \TO$I$}}
          \FOR{{\color{blue}$j=1$ \TO$J$}}
          \STATE 0.~Assemble~$\m{A}({\color{red} z_i},{\color{blue}K_j})$.
          \STATE 1.~Solve~$\mathsf{A}\m{X}=\m{V}$.
        %% \item0.~\includegraphics[clip,scale=.4]{\dir/ss3.eps}
        %% \item1.~\includegraphics[clip,scale=.4]{\dir/firstbz_sqr2.eps}
          \ENDFOR
          \ENDFOR
        \end{algorithmic}
        $I$:~SS法の積分円上の積分点の数\\
        $J$:~波数ベクトル$K_i$の数
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.3\hsize}
        \includegraphics[clip,scale=.4]{\dir/ss3.eps}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.3\hsize}
        \includegraphics[clip,scale=.4]{\dir/firstbz_sqr2.eps}
      \end{minipage}
    \end{itembox}

  %% }
  %% \begin{minipage}{0.59\textwidth}
    \begin{itemize}
    \item $\mathcal{O}(N^3)$の計算量の連立方程式$\mathsf{A}\m{X}=\m{V}$の求解が${\color{blue}I}\times{\color{red}J}$回．
    %% \item $\mathcal{O}(N^3)$の計算量の$\mathsf{A}(z, K)^{-1}$が${\color{blue}I}\times{\color{red}J}$回．
    \item さらに最適設計では形状を更新する度に同計算が必要．
    \end{itemize}

    \centering\tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{0.5\hsize}
        \begin{mybox}{\hsize}{block body alerted}
          \centering 連立方程式$\mathsf{A}\m{X}=\m{V}$の計算量を削減する．
        \end{mybox}
      \end{minipage}
    \end{center}
  %% \end{minipage}

\end{frame}

%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   \begin{exampleblock}{Sakurai--Sugiura~法~(SS~法)~[Sakurai and Sugiura, 2003; Asakura et al., 2009]}
%%     \begin{minipage}{0.7\hsize}
%%       単純閉曲線$\gamma~\mr{in}~\mathbb{C}$内の$A(\omega)\psi=0$の固有値は次式を満たす行列束$H_m^<-\lambda H_m$の固有値に等しい．
%%       {\small
%%         \begin{align*}
%%           &H_m=[\mu_{i+j-2}]_{i,j=1}^m~~,~~H_m^<=[\mu_{i+j-1}]_{i,j=1}^m
%%           \\ &\text{where~}\mu_j=\frac{1}{2\pi\mathrm{i}}\int_{z\in\gamma}
%%           z^j f(z) dz\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell},~f(z)=\mathsf{U}^H
%%           \alert<2->{\mathsf{A}(z)^{-1}\mathsf{V}}\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell}
%%         \end{align*}
%%       }
%%     \end{minipage}
%% ~
%%     \begin{minipage}{0.20\hsize}
%%       \begin{figure}
%%         \centering
%%         \includegraphics[clip,scale=0.36]{\dir/ss2.eps}
%%       \end{figure}
%%     \end{minipage}
%%   \end{exampleblock}
%%   %% \pause
%%   %% \begin{mybox}{\hsize}{block body alerted}
%%   %%   Thus, the \textcolor{red}{non-linear eigenvalue problem} is
%%   %%   converted into the \textcolor{red}{generalised eigenvalue problem}
%%   %%   which is tractable with conventional eigensolvers.
%%   %% \end{mybox}

%%   \vspace{9pt}
%%   %% \onslide<2->{
%%   \begin{minipage}{0.35\textwidth}
%%     \begin{itembox}[c]{順解析のアルゴリズム}
%%       \begin{algorithmic}                  
%%         \FOR{$i=1$ \TO{\color<3->{blue}$I$}}
%%         \FOR{$j=1$ \TO{\color<3->{blue}$J$}}
%%         \STATE $\mathsf{X}\leftarrow\alert<2->{\mathsf{A}(K, z)^{-1}\mathsf{V}}$
%%         \ENDFOR
%%         \ENDFOR
%%       \end{algorithmic}
%%     \end{itembox}

%%   $I$:~波数ベクトル$K$の数

%%   $J$:~積分円$\gamma$上の積分点の数
%%   \end{minipage}
%%   %% }
%%   \begin{minipage}{0.59\textwidth}
%%     \begin{itemize}
%%     \item 連立方程式$\mathsf{A}(K, z)\mathsf{X}=\mathsf{V}$を{\color<3->{blue}$I\times J$}回解く必要がある．
%%     \item 連立方程式の計算コストは最大\alert{$\mathcal{O}(N^3)$}．
%%     \end{itemize}
%%     \onslide<4->

%%     \centering\tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
%%     \begin{center}
%%       \begin{minipage}{0.8\hsize}
%%         \begin{mybox}{\hsize}{block body}
%%           \centering\alert{$\mathsf{A}(K, z)^{-1}\mathsf{V}$}の計算を高速化する．
%%         \end{mybox}
%%       \end{minipage}
%%     \end{center}
%%   \end{minipage}
%% %%   \begin{exampleblock}{Sakurai--Sugiura Method~(SSM)~[Sakurai and Sugiura, 2003; Asakura et al., 2009]}
%% %%     \begin{minipage}{0.7\hsize}
%% %%       The eigenvalues of $A(\omega)\psi=0$ inside a preset closed curve
%% %%       $\gamma$ in $\mathbb{C}$ are equivalent to those of the pencil
%% %%       $H_m^<-\lambda H_m$,       
%% %%       {\small
%% %%         \begin{align*}
%% %%           &H_m=[\mu_{i+j-2}]_{i,j=1}^m~~,~~H_m^<=[\mu_{i+j-1}]_{i,j=1}^m
%% %%           \\ &\text{where~}\mu_j=\frac{1}{2\pi\mr{i}}\int_{z\in\gamma}
%% %%           z^j f(z) dz\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell},~f(z)=\mathsf{U}^H
%% %%           \alert<2->{\mathsf{A}(z)^{-1}\mathsf{V}}\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell}
%% %%         \end{align*}
%% %%         %% \begin{align*}
%% %%         %%   &H_m=\begin{pmatrix}
%% %%         %%   \mu_0     & \mu_1  & \cdots & \mu_{m-1} \\
%% %%         %%   \mu_1     & \mu_2  & \cdots & \mu_{m}   \\
%% %%         %%   \vdots    & \vdots & \ddots & \vdots    \\
%% %%         %%   \mu_{m-1} & \mu_m  & \cdots & \mu_{2m-2}
%% %%         %%   \end{pmatrix},~
%% %%         %%   H_m^<=\begin{pmatrix}
%% %%         %%   \mu_1   & \mu_2     & \cdots & \mu_{m}  \\
%% %%         %%   \mu_2   & \mu_3     & \cdots & \mu_{m+1}\\
%% %%         %%   \vdots  & \vdots    & \ddots & \vdots    \\
%% %%         %%   \mu_{m} & \mu_{m+1} & \cdots & \mu_{2m-1}
%% %%         %%   \end{pmatrix}
%% %%         %%   \\
%% %%         %%   &\text{where~}\mu_j=\frac{1}{2\pi\mr{i}}\int_{z\in\gamma} z^j f(z) dz\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell},~f(z)=\mathsf{U}^H \alert<2->{\mathsf{A}(z)^{-1}}\mathsf{V}\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell}
%% %%         %% \end{align*}
%% %%       }
%% %%     \end{minipage}
%% %% ~
%% %%     \begin{minipage}{0.20\hsize}
%% %%       \begin{figure}
%% %%         \centering
%% %%         \includegraphics[clip,scale=0.36]{\dir/ss2.eps}
%% %%       \end{figure}
%% %%     \end{minipage}
%% %%   \end{exampleblock}
%% %%   \pause
%% %%   \begin{mybox}{\hsize}{block body alerted}
%% %%     Thus, the \textcolor{red}{non-linear eigenvalue problem} is
%% %%     converted into the \textcolor{red}{generalised eigenvalue problem}
%% %%     which is tractable with conventional eigensolvers.
%% %%   \end{mybox}

%% %%   \pause
%% %%   \vspace{9pt}
%% %%   %% \onslide<2->{
%% %%   \begin{minipage}{0.35\textwidth}
%% %%     \begin{itembox}[c]{Algorithm}
%% %%       \begin{algorithmic}                  
%% %%         \FOR{$i=1$ \TO{\color<3->{blue}$I$}}
%% %%         %% \STATE $K \leftarrow K_i$
%% %%         \FOR{$j=1$ \TO{\color<3->{blue}$J$}}
%% %%         %% \STATE $z\leftarrow z_j$
%% %%         \STATE $\mathsf{X}\leftarrow\alert<2->{\mathsf{A}(z_i, K_j)^{-1}\mathsf{V}}$
%% %%         \ENDFOR
%% %%         \ENDFOR
%% %%       \end{algorithmic}
%% %%     \end{itembox}

%% %%   $I$:~The number of integral points on $\gamma$

%% %%   $J$:~The number of wavevector $K$
%% %%   \end{minipage}
%% %%   %% }
%% %%   \begin{minipage}{0.59\textwidth}
%% %%     \begin{itemize}
%% %%     \item We have to solve linear algebraic eq. $\mathsf{A}(z, K)\mathsf{X}=\mathsf{V}$ for {\color<3->{blue}$I\times J$} times.
%% %%     \item The computational cost is \alert{$\mc{O}(N^3)$}．
%% %%     \end{itemize}
%% %%     \onslide<4->

%% %%     \centering\tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
%% %%     \begin{center}
%% %%       \begin{minipage}{0.8\hsize}
%% %%         \begin{mybox}{\hsize}{block body}
%% %%           \centering The target to be accelerated is \alert{$\mathsf{A}(z, K)^{-1}\mathsf{V}$}．
%% %%         \end{mybox}
%% %%       \end{minipage}
%% %%     \end{center}
%% %%   \end{minipage}


%% \end{frame}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{提案手法}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \vspace{-9pt}
  \begin{align*}
    \m{A}(z,K)\m{X}=\m{V}
    ~\Leftrightarrow~
    \left[
      \begin{array}{c|c}
        \alert{\m{B}(z)} & \m{D}(z,K)\\ \hline
        \alert{\m{C}(z)} & \m{E}(z,K)
      \end{array}
      \right]
    \left[
      \begin{array}{c}
        x\\ \hline
        y
      \end{array}
      \right]=
    \left[
      \begin{array}{c}
        f\\ \hline
        g
      \end{array}
      \right]
  \end{align*}
  %% \begin{align*}
  %%   \m{A}(K, z)=
  %%   \left[
  %%     \begin{array}{ccccc}
  %%       \kd{\q}{\q}+\frac{\m I}{2} & \vrule & \kst{\q}{\D_k}-\ks{\q}{\I_k} & \vrule & \kdt{\q}{\D_k}-\kd{\q}{\I_k}\\ \hline
  %%       \kd{\I_k}{\q}           & \vrule & \kst{\I_k}{\D_k}-\ks{\I_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\I_k}{\D_k}-\kd{\I_k}{\I_k}+\frac{\m I}{2}\\ \hline
  %%       \kd{\D_k}{\q}           & \vrule & \kst{\D_k}{\D_k}-\ks{\D_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\D_k}{\D_k}+\frac{\wt{\m I}}{2}-\kd{\D_k}{\I_k}
  %%     \end{array}
  %%     \right]
  %%   %% \m{A}(K, z)=
  %%   %% \left[
  %%   %%   \begin{array}{ccccc}
  %%   %%     \kd{\q}{\q}+\frac{\m I}{2} & \vrule & \kst{\q}{\D_k}-\ks{\q}{\I_k} & \vrule & \kdt{\q}{\D_k}-\kd{\q}{\I_k}\\ \hline
  %%   %%     \kd{\I_k}{\q}           & \vrule & \kst{\I_k}{\D_k}-\ks{\I_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\I_k}{\D_k}-\kd{\I_k}{\I_k}+\frac{\m I}{2}\\ \hline
  %%   %%     \kd{\D_k}{\q}           & \vrule & \kst{\D_k}{\D_k}-\ks{\D_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\D_k}{\D_k}+\frac{\wt{\m I}}{2}-\kd{\D_k}{\I_k}
  %%   %%   \end{array}
  %%   %%   \right]
  %% \end{align*}
  %% \pause
  %% \begin{align*}
  %%   ~~~~~~~~~
  %%   \coloneqq
  %%   \left[
  %%     \begin{array}{ccccc}
  %%       ~~\m{B}(z)~~ & \vrule & \multicolumn{3}{c}{~~~~~~~~~~~~~~~~~\raisebox{0pt}[0pt]{$\m{D}(z, K)$}~~~~~~~~~~~~~~~~~}\\ \hline
  %%             & \vrule & & &\\
  %%       \raisebox{4.5pt}[0pt]{$\m{C}(z)$} & \vrule & \multicolumn{3}{c}{\raisebox{4.5pt}[0pt]{$\m{E}(z, K)$}}
  %%     \end{array}
  %%     \right]
  %% \end{align*}
  %% \begin{align*}
  %%   ~~~~~~~~~
  %%   \coloneqq
  %%   \left[
  %%     \begin{array}{ccccc}
  %%       ~~\alert<3->{\m{B}(z)}~~ & \vrule & \multicolumn{3}{c}{~~~~~~~~~~~~~~~~~\raisebox{0pt}[0pt]{$\m{D}(z, K)$}~~~~~~~~~~~~~~~~~}\\ \hline
  %%             & \vrule & & &\\
  %%       \raisebox{4.5pt}[0pt]{\alert<3->{$\m{C}(z)$}} & \vrule & \multicolumn{3}{c}{\raisebox{4.5pt}[0pt]{$\m{E}(z, K)$}}
  %%     \end{array}
  %%     \right]
  %% \end{align*}


%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   \begin{align*}
%%     \m{A}(K, z)=
%%     \left[
%%       \begin{array}{ccccc}
%%         \kd{\q}{\q}+\frac{\m I}{2} & \vrule & \kst{\q}{\D_k}-\ks{\q}{\I_k} & \vrule & \kdt{\q}{\D_k}-\kd{\q}{\I_k}\\ \hline
%%         \kd{\I_k}{\q}           & \vrule & \kst{\I_k}{\D_k}-\ks{\I_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\I_k}{\D_k}-\kd{\I_k}{\I_k}+\frac{\m I}{2}\\ \hline
%%         \kd{\D_k}{\q}           & \vrule & \kst{\D_k}{\D_k}-\ks{\D_k}{\I_k} & \vrule & \kdt{\D_k}{\D_k}+\frac{\wt{\m I}}{2}-\kd{\D_k}{\I_k}
%%       \end{array}
%%       \right]
%%   \end{align*}
%%   \pause
%%   \begin{align*}
%%     ~~~~~~~~~
%%     \coloneqq
%%     \left[
%%       \begin{array}{ccccc}
%%         ~~\alert<3->{\m{B}(z)}~~ & \vrule & \multicolumn{3}{c}{~~~~~\raisebox{0pt}[0pt]{$\m{D}(z, K)\coloneqq\wt{\m{D}}(z, K)+\bar{\m{D}}(z)$}~~~~~}\\ \hline
%%               & \vrule & & &\\
%%         \raisebox{4.5pt}[0pt]{\alert<3->{$\m{C}(z)$}} & \vrule & \multicolumn{3}{c}{\raisebox{4.5pt}[0pt]{$\m{E}(z, K)\coloneqq\wt{\m{E}}(z, K)+\bar{\m{E}}(z)$}}
%%       \end{array}
%%       \right]
%%   \end{align*}

%%   \onslide<3->
  $\alert{\m{B}(z)}$，$\alert{\m{C}(z)}$は波数ベクトル$K$に依存しないので，
  $j$ループの外でprecomputeできる．

  %% 波数ベクトルのループ（$j$）の外でprecomputeできる．
  %% \pause
  %% \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=0, fill=black!40]{}
  
  %% \onslide<4->
  \vspace{9pt}
  \begin{minipage}{0.35\textwidth}
      \begin{algorithmic}                  
        \FOR{{\color{red}$i=1$ \TO $I$}}
        \FOR{{\color{blue}$j=1$ \TO $J$}}
        \STATE 0.~Assemble~$\m{A}({\color{red} z_i},{\color{blue}K_j})$.
        \STATE 1.~Solve~$\mathsf{A}\m{X}=\m{V}$.
        %% \STATE1.~Compute~$\mathsf{A}({\color{red} z_i},{\color{blue}K_j})^{-1}$.
        %% \STATE $\mathsf{X}\leftarrow\mathsf{A}(K, z)^{-1}\mathsf{V}$
        \ENDFOR
        \ENDFOR
      \end{algorithmic}
  \end{minipage}
  %% \onslide<5->
  \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=0, fill=black!40]{}
  \begin{minipage}{0.5\hsize}
    \begin{algorithmic}                  
      \FOR{{\color{red}$i=1$ \TO $I$}}
    \STATE 0.~Assemble~\alert{$\m{B}(z_i),~\m{C}(z_i)$}.
      \FOR{{\color{blue}$j=1$ \TO $J$}}
    \STATE 1.~Assemble~$\m{D}({\color{red}z_i},{\color{blue} K_j}),~\m{E}({\color{red}z_i},{\color{blue} K_j})$.
    \STATE 2.~Solve~$\mathsf{A}\m{X}=\m{V}$.
    %% \STATE 3.~Compute~$\mathsf{A}({\color{red} z_i},{\color{blue}K_j})^{-1}$.
      %% \begin{minipage}{0.5\hsize}
      %% \item{
      %%   \vspace{-14pt}
      %%   \begin{align*}
      %%     \left[
      %%       \begin{array}{c}
      %%         x\\ \hline
      %%         y
      %%       \end{array}
      %%       \right]
      %%     \leftarrow
      %%     \left[
      %%       \begin{array}{c|c}
      %%         \alert{\m{B}(z_i)} & \m{D}({\color{red}z_i},{\color{blue}K_j})\\ \hline
      %%         \alert{\m{C}(z_i)} & \m{E}({\color{red}z_i},{\color{blue}K_j})
      %%       \end{array}
      %%       \right]^{-1}
      %%     \left[
      %%       \begin{array}{c}
      %%         f\\ \hline
      %%         g
      %%       \end{array}
      %%       \right]
      %%  \end{align*}}
      %% \end{minipage}
    %% \item solve
    %%   \begin{minipage}{0.5\hsize}
    %%     \begin{align*}
    %%       \left[
    %%         \begin{array}{c|c}
    %%           \alert{\m{B}(z_i)} & \m{D}(z_i,K_j)\\ \hline
    %%           \alert{\m{C}(z_i)} & \m{E}(z_i,K_j)
    %%         \end{array}
    %%         \right]
    %%       \left[
    %%         \begin{array}{c}
    %%           x\\ \hline
    %%           y
    %%         \end{array}
    %%         \right]
    %%       =
    %%       \left[
    %%         \begin{array}{c}
    %%           f\\ \hline
    %%           g
    %%         \end{array}
    %%         \right]
    %%     \end{align*}
    %%   \end{minipage}
      \ENDFOR
      \ENDFOR
    \end{algorithmic}
  \end{minipage}

\vspace{9pt}
    部分行列$\m{B}$のサイズが大きい場合は，連立方程
    式をWoodburyの恒等式を用いて変形した次式の方が計算量が小さい．

    \includegraphics[clip,width=\hsize]{\dir/transform.eps}


  %% \begin{minipage}{0.3\hsize}
  %%   \begin{figure}
  %%     \centering
  %%     \includegraphics[clip,width=0.4\hsize]{\dir/block_size.eps}

  %%     $l>m$の場合の影響係数行列
  %%   \end{figure}
  %% \end{minipage}
  %% \begin{minipage}{0.65\hsize}

  %%   \includegraphics[clip,scale=.8]{\dir/block3x_2.eps} 
    
  %%   \includegraphics[clip,scale=.8]{\dir/block11y_2.eps}
  %% \end{minipage}
  %% \begin{minipage}{0.31\hsize}
  %%   \begin{figure}
  %%     \includegraphics[clip,width=0.8\hsize]{\dir/ex4step20bndry_spl.eps}

  %%     境界$\G_\q$の要素数$l$が境界$\G_\I\cup\G_\D$の要素数$m$よりも大きくなる例．
  %%   \end{figure}
  %% \end{minipage}

    %% \begin{center}
    %%   \begin{minipage}{0.6\hsize}
    %%     \begin{mybox}{\hsize}{block body}
    %%       \centering \alert{$\m{B}$のLU分解}と\alert{$\m{CB^{-1}}$}，\alert{$\m{C}$}はprecompute可能．
    %%     \end{mybox}
    %%   \end{minipage}
    %% \end{center}
    %% %% \begin{itembox}[l]{提案手法}
    %%   \begin{algorithmic}                  
    %%     \FOR{{\color{red}$i=1$ \TO $I$}}
    %%     \STATE 0.~Assemble~\alert{$\m{B}(z_i),~\m{C}(z_i)$}.
    %%     \STATE 1.~Precompute~\alert{LU decomposition of $\m{B}(z_i)$}~and~\alert{$\m{CB}^{-1}(z_i)$}
    %%     \FOR{{\color{blue}$j=1$ \TO $J$}}
    %%     \STATE 2.~Assemble~$\m{D}({\color{red}z_i},{\color{blue} K_j}),~\m{E}({\color{red}z_i},{\color{blue} K_j})$.
    %%     \begin{figure}
    %%       \flushleft
    %%       \includegraphics[clip,scale=.8]{\dir/block3x_2.eps}

    %%       \includegraphics[clip,scale=.8]{\dir/block11y_2.eps}
    %%     \end{figure}
    %%     \ENDFOR
    %%     \ENDFOR
    %%   \end{algorithmic}
    %% %% \end{itembox}


\end{frame}

%%   %% \onslide<5->{
%% %% Once we LU decompose the submatrix \alert{$\m{B}$}, we can reuse the LU
%% %% factorized matrices in the loop of wave vector $K$ because \alert{$\m{B}$} is independent from $K$.
%% %% }

%% \end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{アルゴリズム}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%% フォトニック結晶は左図のように複雑な形状を持つ場合が多く，このときの境界要素法の影響係数行列$\m{A}(K, z)$は右図のように部分行列$\m{B}$の方が他の部分行列よりも大きくなる．

%%   \begin{minipage}{0.5\hsize}
%%     \begin{figure}
%%       \includegraphics[clip,width=0.8\hsize]{\dir/ex4step20bndry_spl.eps}

%%       境界$\G_\q$の要素数$l$が境界$\G_\I\cup\G_\D$の要素数$m$よりも大きくなる例．
%%     \end{figure}
%%   \end{minipage}
%%   \centering\tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=0, fill=black!40]{}
%%   \begin{minipage}{0.4\hsize}
%%     \begin{figure}
%%       \centering
%%       \includegraphics[clip,width=0.6\hsize]{\dir/block_size.eps}

%%       $l>m$の場合の影響係数行列
%%     \end{figure}
%%   \end{minipage}

  %% \begin{minipage}{0.28\hsize}
  %%   \begin{itembox}[l]{従来法}
  %%     \begin{algorithmic}                  
  %%       \FOR{$i=1$ \TO$I$}
  %%     \item 1.~$K_j$に依存しない部分行列を計算
  %%       \FOR{$j=1$ \TO$J$}
  %%       \STATE $\mathsf{X}\leftarrow\alert<2->{\mathsf{A}(K, z)^{-1}\mathsf{V}}$
  %%       \ENDFOR
  %%       \ENDFOR
  %%     \end{algorithmic}
  %%   \end{itembox}
  %% \end{minipage}
  %% \begin{minipage}{0.68\hsize}
  %% \begin{minipage}{0.32\hsize}
  %%   $l<m$

  %%   \begin{algorithmic}                  
  %%     \FOR{{\color{red}$i=1$ \TO $I$}}
  %%   \STATE 0.~Assemble~\alert{$\m{B}(z_i),~\m{C}(z_i)$}.
  %%     \FOR{{\color{blue}$j=1$ \TO $J$}}
  %%   \STATE 1.~Assemble~$\m{D}({\color{red}z_i},{\color{blue} K_j}),~\m{E}({\color{red}z_i},{\color{blue} K_j})$.
  %%   \STATE 2.~Solve~$\mathsf{A}\m{X}=\m{V}$.

  %%     \begin{figure}
  %%       \flushleft
  %%       \includegraphics[clip,scale=.7]{\dir/conv.eps}
  %%     \end{figure}
  %%     \ENDFOR
  %%     \ENDFOR
  %%   \end{algorithmic}
  %% \end{minipage}
  %% \begin{minipage}{0.65\hsize}
  \begin{block}{提案手法}
    \begin{algorithmic}                  
      \FOR{{\color{red}$i=1$ \TO $I$}}
      \STATE 0.~Assemble~\alert{$\m{B}(z_i),~\m{C}(z_i)$}.
      \STATE 1.~Precompute~\alert{LU decomposition of $\m{B}(z_i)$}~and~\alert{$\m{CB}^{-1}(z_i)$}
      \FOR{{\color{blue}$j=1$ \TO $J$}}
      \STATE 2.~Assemble~$\m{D}({\color{red}z_i},{\color{blue} K_j}),~\m{E}({\color{red}z_i},{\color{blue} K_j})$.
      \begin{figure}
        \flushleft
        \includegraphics[clip,scale=.8]{\dir/block3x_2.eps}

        \includegraphics[clip,scale=.8]{\dir/block11y_2.eps}
      \end{figure}
      \ENDFOR
      \ENDFOR
      %% \begin{algorithmic}                  
      %%   \FOR{$i=1$ \TO $I$}
      %% \item 1.~$K_j$に依存しない部分行列を計算
      %% \item 2.~\alert{$\m{B}(z_i)$のLU分解}と\alert{$\m{CB}^{-1}(z_i)$}をprecompute
      %%   %% \item Compute~~~~~~~~ \alert{$\m{CB}^{-1}(z_i)$}
      %%   \FOR{$j=1$ \TO $J$}
      %% \item 3.~$\m{D}(z_i, K_j),~\m{E}(z_i, K_j)$を構成．
      %%   %% \STATE $x\leftarrow\m{B}^{-1}\{\m{I}+\m{D}(\m{E}-\m{C}\m{B}^{-1}\m{D})^{-1}\m{C}\m{B}^{-1}\}(f-\m{D}\m{E}^{-1}g)$
      %%   %% \STATE $y\leftarrow\m{E}^{-1}(g-\m{C}x)$
      %%   %% \only<2>{
      %%   \begin{figure}
      %%     \flushleft
      %%     \includegraphics[clip,scale=.8]{\dir/block3x_2.eps}

      %%     \includegraphics[clip,scale=.8]{\dir/block11y_2.eps}
      %%   \end{figure}
      %%   %% }
      %%   \ENDFOR
      %%   \ENDFOR
    \end{algorithmic}
  \end{block}
  %% \end{minipage}

  %% \end{minipage}
  \alert{$\m{B}(z)$のLU分解}と\alert{$\m{CB^{-1}}(z)$}は波数ベクトル$K$に依存しないので，$j$のループの外で予め計算することでさらに計算量を削減する．

%% \onslide<2->{
%%   \begin{block}{解法}
%%     連立方程式$\m{A}(z, K)\m{X}=\m{V}$を
%%     \begin{enumerate}
%%     \item 直接法（LU分解法）を用いて解く．（従来法）
%%     \item<3-> Woodburyの式で変形した式を用いて解く．（提案手法）
%%     \item<4-> $\H$-matrix法に基づくLU分解法を用いて解く．（従来法＋$\H$-matrix法）
%%     \item<5-> Woodburyの公式で変形した式に$\H$-matrix法に基づく行列演算を適用して解く．（提案手法法＋$\H$-matrix法）
%%     \end{enumerate}
%%   \end{block}
%% }

\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
